# Desafio da semana #4

```js
/*
Declare uma variável chamada `isTruthy`, e atribua a ela uma função que recebe
um único parâmetro como argumento. Essa função deve retornar `true` se o
equivalente booleano para o valor passado no argumento for `true`, ou `false`
para o contrário.
*/
var isTruthy = function(arg) {
  if(arg) {
    return true;
  }
  return false;
}

// Invoque a função criada acima, passando todos os tipos de valores `falsy`.
isTruthy(NaN);
isTruthy('');
isTruthy(0);
isTruthy(-0);
isTruthy(undefined);
isTruthy(null);
isTruthy(false);

/*
Invoque a função criada acima passando como parâmetro 10 valores `truthy`.
*/
isTruthy('sou true');
isTruthy([]);
isTruthy({});
isTruthy(1);
isTruthy(true);
isTruthy(22);
isTruthy(function() {});
isTruthy(10 * 3);
isTruthy({name: 'name', surname: 'surname'});
isTruthy([22, 09, 1996]);


/*
Declare uma variável chamada `carro`, atribuindo à ela um objeto com as
seguintes propriedades (os valores devem ser do tipo mostrado abaixo):
- `marca` - String
- `modelo` - String
- `placa` - String
- `ano` - Number
- `cor` - String
- `quantasPortas` - Number
- `assentos` - Number - cinco por padrão
- `quantidadePessoas` - Number - zero por padrão
*/
var carro = {
  marca: 'Chevrolet',
  modelo: 'Prisma',
  placa: 'JSL-2209',
  ano: 2018,
  cor: 'Vermelho',
  quantasPortas: 5,
  assentos: 5,
  quantidadePessoas: 0,
}

/*
Crie um método chamado `mudarCor` que mude a cor do carro conforme a cor
passado por parâmetro.
*/
carro.mudaCor = function(cor) {
  carro.cor = cor;
}

/*
Crie um método chamado `obterCor`, que retorne a cor do carro.
*/
carro.obterCor = function() {
  return carro.cor;
}

/*
Crie um método chamado `obterModelo` que retorne o modelo do carro.
*/
carro.obterModelo = function() {
  return carro.modelo;
}

/*
Crie um método chamado `obterMarca` que retorne a marca do carro.
*/
carro.obterMarca = function() {
  return carro.marca;
}

/*
Crie um método chamado `obterMarcaModelo`, que retorne:
"Esse carro é um [MARCA] [MODELO]"
Para retornar os valores de marca e modelo, utilize os métodos criados.
*/
carro.obterMarcaModelo = function() {
  return `Esse carro é um ${carro.marca} ${carro.modelo}`;
}

/*
Crie um método que irá adicionar pessoas no carro. Esse método terá as
seguintes características:
- Ele deverá receber por parâmetro o número de pessoas entrarão no carro. Esse
número não precisa encher o carro, você poderá acrescentar as pessoas aos
poucos.
- O método deve retornar a frase: "Já temos [X] pessoas no carro!"
- Se o carro já estiver cheio, com todos os assentos já preenchidos, o método
deve retornar a frase: "O carro já está lotado!"
- Se ainda houverem lugares no carro, mas a quantidade de pessoas passadas por
parâmetro for ultrapassar o limite de assentos do carro, então você deve
mostrar quantos assentos ainda podem ser ocupados, com a frase:
"Só cabem mais [QUANTIDADE_DE_PESSOAS_QUE_CABEM] pessoas!"
- Se couber somente mais uma pessoa, mostrar a palavra "pessoa" no retorno
citado acima, no lugar de "pessoas".
*/
carro.adcPessoas = function(qtdPessoas) {
  var assentos = carro.assentos;
  var pessoaOuPessoas = 'pessoas';
  var totalPessoas = carro.quantidadePessoas + qtdPessoas;

  if (carro.quantidadePessoas === assentos && totalPessoas >= assentos) {
    return 'O carro já está lotado!';
  }

  if(totalPessoas > assentos) {
    var assentosRestantes = assentos - carro.quantidadePessoas;
    if(assentosRestantes === 1) {
      pessoaOuPessoas = 'pessoa';
    }
    return `Só cabem ${assentosRestantes} ${pessoaOuPessoas}!`;
  }

  carro.quantidadePessoas += qtdPessoas;
  return `Já temos ${carro.quantidadePessoas} pessoas no carro!`
}

/*
Agora vamos verificar algumas informações do carro. Para as respostas abaixo,
utilize sempre o formato de invocação do método (ou chamada da propriedade),
adicionando comentários _inline_ ao lado com o valor retornado, se o método
retornar algum valor.

Qual a cor atual do carro?
*/
carro.obterCor(); // 'Vermelho'

// Mude a cor do carro para vermelho.
carro.mudaCor('vermelho');

// E agora, qual a cor do carro?
carro.obterCor(); // 'vermelho'

// Mude a cor do carro para verde musgo.
carro.mudaCor('verde musgo')

// E agora, qual a cor do carro?
carro.obterCor(); // 'verde musgo'

// Qual a marca e modelo do carro?
carro.obterMarcaModelo(); // 'Esse carro é um Chevrolet Prisma'

// Adicione 2 pessoas no carro.
carro.adcPessoas(2); // 'Já temos 2 pessoas no carro!'

// Adicione mais 4 pessoas no carro.
carro.adcPessoas(4); // 'Só cabem mais 3 pessoas!'

// Faça o carro encher.
carro.adcPessoas(3); // 'Já temos 5 pessoas no carro!'

// Tire 4 pessoas do carro.
carro.adcPessoas(-4); // 'Já temos 1 pessoas no carro!'

// Adicione 10 pessoas no carro.
carro.adcPessoas(10); // 'Só cabem mais 4 pessoas!'

// Quantas pessoas temos no carro?
carro.quantidadePessoas; // 1
```
